警察濫權嘅情況已經侵蝕記者第四權

其實真係唔怪得啲記者，宜家係警方濫權使用暴力，記者所做嘅野只係儘自己嘅職責去將事情嘅真相報導，然後警察又覺得記者針對佢地，去阻止佢地拍攝，你越阻人地越拍，然後又更加去針對返啲記者，甚至宜家見到啲廢老叫記者做黑記。人地記者都係工作，然後不停用妨礙警方工作去驅趕記者，到底係邊個妨礙邊個工作。

亦都想提一提大家，記者係工作範圍內比到少少幫助示威者其實已經好好，希望大家唔好因為少少野又話邊個台變左又乜又乜，亦都唔好係現場叫啲記者唔好影或者擋住佢地，如果唔係我地同黑警根本無分別。記住，我地同佢地最大嘅分別係我地仲係人。

利申：TVB係我眼中唔列入記者範圍。

延伸閱讀：商台記者講述遭警方阻撓採訪情況

本台記者近日採訪警民衝突期間，兩度受到警方阻撓。在星期日晚沙田衝突，有示威者懷疑被警方趕出高速公路，警員對在場的本台記者施放胡椒噴劑、用盾牌推撞驅趕、出言侮辱和限制進出，阻撓正常採訪。

6月12日金鐘衝突晚上近10時，本台記者陳皓為在正義道採訪期間，身穿反光背心，頭盔標明是記者，在多次表明身份之下，被警方速龍小隊推撞，期間有警員呼喝「記你老母」，又用警棍打中記者的右手手臂。陳皓為憶述，當時三名警員持警棍衝向他，他轉身逃跑後即時向現場警方傳媒聯絡隊求助，但對方指「無得做紀錄，無得備案」，如果要投訴，就立刻去警署。

相隔一個月後，在星期日晚的沙田衝突，同類的阻撓事件再次發生。陳皓為當晚穿上同樣裝備，近9時半，跟隨一批因應清場而離開的示威者，行到新城市廣場巴士總站對出的單車徑。這個時候，駐守巴士總站的警員衝出來驅趕，幾十名示威者跑出高速公路逃走。當時警員向著陳皓為的面部施放胡椒噴劑，並趕離現場幾十米。其後，有一男一女被多名警員逼在牆邊，不停揮動警棍。陳皓為在十幾米外拍攝，外圍警員發現後，大叫「有記者！錄緊嘢」，之後三名警員用盾牌遮檔拍攝、推撞、再次驅趕記者到幾十米外。

當記者停止拍攝後，有警員喝罵，「就係你地啲記者，搞亂個社會」，又喝令記者停止用毛巾抹走面上的胡椒噴劑。約十分鐘後，陳皓為向同一隊警員提出，想經電梯上新城市廣場和沙田站採訪，警員拒絕，指認得他剛才在現場「影嘢」，指示他步行到港鐵大圍站乘坐「倒頭車」，或者被警方「塔上去沙田站」。但之後有商場職員帶途人，經同一電梯上新城市廣場，警員都沒有作出阻撓。

兩宗事件，警員都是對單獨採訪的記者作出阻撓；令公眾無法得知事件真相。

提提大家721有野做

出去就以保護記者為目標

驅趕記者係一件好痴撚線既事
無咗新聞自由 所有野正式玩完
以後出黎示威 拉到每人褲袋擺包白粉

其實係，有好多人其實只係睇電視直播，甚至係現場都無人可以睇得哂另一邊發生咩事。所以有時我先會諗，所有網絡流傳緊嘅片段係好彩比人影低左，其實真正黑警濫權使用暴力嘅情況係遠遠超越眼前見到嘅。

廢老：記者成日阻住警察做野
我：警察成日阻住記者做野

所以先鄧啲記者唔抵

推呀

狗話: 就係你啲記者搞亂社會

仲要叫返人黑記痴撚線

就係你地D學生搞亂香港
就係你地D救護搞亂香港
就係你地D教師搞亂香港
就係你地D議員搞亂香港
就係你地D記者搞亂香港

黑警都白痴

香港大部份傳媒老闆都係紅底

已經幫哂佢哋

仲怪記者

-文宣-聯署-民意授權-721警員射波大聯署

大家幫幫手 文宣聯署

簽左

Thanks
Share埋🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

記者從來唔會幫任何一邊，多數只會影住唔會阻人

所以下次再聽到有記者拉開人阻人繼續打就可以打埋個記者一份
因為一定係tvb

千錯萬錯都係世界既錯

仲有律師 法官 學者 醫生

捍衛新聞自由呀

pish